%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage[python]{2122-pablo-listings}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{1pt}
\setlength{\columnsep}{50pt}

\usepackage[
	includehead,
	paperwidth=21cm,
	paperheight={29.7cm/3},
	margin=5mm,
	]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{Automatismes --- Algorithmique}}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\watermark}[1]{%
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
		\path (current page.north east) -- ++(-5mm, -14mm)  node[opacity=.6, anchor=north east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
	\end{tikzpicture}%
	}


\begin{document}

\watermark{Sujet A}
\begin{multicols}{3}
	\begin{lstlisting}[title={Question 1}]
  a = 6
  b = 2
  c = a - b
  a = c + a
  b = b - a
  print(b)
	\end{lstlisting}

	\vfill

	Qu'affiche ce programme ?\\
	\textbf{Réponse : \dotfill}

	\columnbreak

		\begin{lstlisting}[title={Question 2}]
  a = 4
  b = 6
  a = 2 * a
  if a < b:
      b = b - a
  else:
      b = a - b
  print(b)
		\end{lstlisting}

	\vfill

	Qu'affiche ce programme ?\\
	\textbf{Réponse : \dotfill}

	\columnbreak

		\begin{lstlisting}[title={Question 3}]
  def mafonction(x, y):
     z = 2 * x
     if z + y < 10:
        return x
     else:
        return y
		\end{lstlisting}

	\vfill

	Que renvoit l'appel : \texttt{mafonction(5, 4)} ?\\
	\textbf{Réponse : \dotfill}
\end{multicols}
  \pagebreak

\watermark{Sujet B}
\begin{multicols}{3}
	\begin{lstlisting}[title={Question 1}]
  a = 7
  b = 5
  c = a - b
  a = c + a
  b = b + a
  print(b)
	\end{lstlisting}

	\vfill

	Qu'affiche ce programme ?\\
	\textbf{Réponse : \dotfill}

	\columnbreak

		\begin{lstlisting}[title={Question 2}]
  a = 2
  b = 8
  a = 2 * a
  if a < b:
      b = b - a
  else:
      b = a - b
  print(b)
		\end{lstlisting}

	\vfill

	Qu'affiche ce programme ?\\
	\textbf{Réponse : \dotfill}

	\columnbreak

		\begin{lstlisting}[title={Question 3}]
  def mafonction(x, y):
     z = 2 * x
     if z + y < 10:
        return x
     else:
        return y
		\end{lstlisting}

	\vfill

	Que renvoit l'appel : \texttt{mafonction(4, 3)} ?\\
	\textbf{Réponse : \dotfill}
\end{multicols}
  \pagebreak

\watermark{Sujet C}
\begin{multicols}{3}
	\begin{lstlisting}[title={Question 1}]
  a = 5
  b = 3
  c = a + b
  a = c - a
  b = b + a
  print(b)
	\end{lstlisting}

	\vfill

	Qu'affiche ce programme ?\\
	\textbf{Réponse : \dotfill}

	\columnbreak

		\begin{lstlisting}[title={Question 2}]
  a = 3
  b = 7
  a = 2 * a
  if a < b:
      b = b - a
  else:
      b = a - b
  print(b)
		\end{lstlisting}

	\vfill

	Qu'affiche ce programme ?\\
	\textbf{Réponse : \dotfill}

	\columnbreak

		\begin{lstlisting}[title={Question 3}]
  def mafonction(x, y):
     z = 2 * x
     if z + y < 10:
        return x
     else:
        return y
		\end{lstlisting}

	\vfill

	Que renvoit l'appel : \texttt{mafonction(6, 5)} ?\\
	\textbf{Réponse : \dotfill}
\end{multicols}
  \pagebreak

\end{document}
